原來奧巴馬同拜登係習近平既大恩人

「中國並沒有在等待今年11月美國大選結果，願隨時隨地與美國現任政府合作，尋求解決問題的辦法。」中國駐美大使崔天凱8月下旬在一場與美國學者視訊會議上，連忙解釋中國絕對沒有押寶美國大選的意圖。但從中國官媒報導，中共很明顯希望民主黨籍候選人拜登勝出；這來自於中共總書記習近平的個人偏好，因為他欠美國前總統歐巴馬一份重大人情

習近平希望拜登當選，涉及中共中央權鬥的最大謎團。一名北京黨政人士指出，這與2012年重慶前副市長王立軍潛逃至美國駐成都領事館有關。

2012年2月6日，王立軍暗自前往成都領事館尋求政治庇護，並把攜帶的文件與有關北京高層動態的情資告訴美方。對此重要機密，這段過程時任美國國務卿希拉蕊在其回憶錄略有披露，當時完全單線作業，美國駐中大使駱家輝通報希拉蕊，她再直接向總統歐巴馬報告；可以說，美國不出10個人知道，王立軍到底說了什麼。

2012年11月，中共將舉行18大，當時是政治局常委兼國家副主席的習近平，篤定接班毫無懸念。王立軍事件後，他恰巧於2月13日至22日訪問美國、愛爾蘭、土耳其。北京黨政人士透露，當時的北京高層，包括總書記胡錦濤、總理溫家寶在內等，對重慶市委書記薄熙來不滿許久的高層，還有像習近平比較沒有特定立場者，對王立軍案的掌握，皆只是認為，就是源於薄熙來與家人的濫權與貪瀆，包括殺死他們家族的英國顧問海伍德，至於是否還有其他政治陰謀，習本人及胡溫兩人皆一無所知。

北京黨政人士指出，王立軍在成都告訴美方的情資，就是薄熙來與政法委書記周永康、中央軍委副主席郭伯雄的柔性政變計畫。按照原本規畫，如果王立軍事件沒爆發，薄熙來在18大成為政治局常委的機率非常高，屆時聯合已經退休的周永康、郭伯雄等人，發動逼宮，把習近平權力架空，或是讓他直接退位，由薄周集團掌握中共中央。

關鍵時刻，習近平出訪，他於2月14日在白宮與歐巴馬會談，也見了當時的副總統拜登。歐巴馬知道習近平是接班人，他做了一個至為重要的決定，為了中國的穩定，他把王立軍告知的柔性政變計畫，親口告訴了習近平，之後拜登也對習提及類似情資。北京黨政人士說，這對習近平來說，有如青天霹靂，他這一刻才知道，他想當朋友的人，其實是敵人。他當時原本想跟周永康合作，希望掌握龐大公安、國安系統的周，能持續支持他。

從美方口中得知政變計畫的習近平按兵不動，持續外事訪問行程。就在2月16日，中共政治局常委開會，討論薄熙來在重慶放任妻子谷開來殺人等情事如何處置，在北京的常委共有8人，包括胡錦濤、溫家寶、常務副總理李克強和中紀委賀國強主張依法處理薄熙來，但屬於江澤民系統的人大委員長吳邦國、政協主席賈慶林、李長春和政法委書記周永康4人反對，形成4比4的對峙局面。
人在國外的習近平，接到來自中央書記處的保密電話，他投下關鍵的1票，站到胡錦濤這邊，最後以5比4，通過查辦薄熙來。習近平驚險接班後，以反貪大舉捉捕薄周集團的人馬，同時讓自己不斷集權。到今年都還有公安系統內涉及反習的人報查辦，可見北京高層內部，絕非平靜無聲。

押注拜登 習已別無選擇
習近平也知道，美國總統候選人獲北京支持，不利爭取美國民心。但習深信就只要拜登選上，美國對付北京的手段會更有預測性、常規化。
不過，如同北京消息人士所提點，拜登確實幫了習一把，但已經是8年前的舊事；如今習在國內已無有實力的政敵，對內高壓對外擴張，拜登還會是8年前那位期盼美中友好的人嗎？習近平還是押了賭注，因為他也沒有其他選擇了。

一啲都唔出奇

推

薄熙來嘅仔喺英國牛津大學讀書，習近平嘅女喺美國哈佛大學讀書，薄熙來係中國商務部部長，佢下台後好多中英協議作廢，美國政府支持習近平好正常。

杜魯門和尼克遜是中国人養的狗

lm

中共就係美國傀儡，然後刁帝想擺脫掌控自己揸莊。同蔣介石想擺脫蘇聯一樣。

所以
奧巴馬同拜登根本係兩個垃圾

果次係要利用手上情報令中共內部出現混亂
兩班人係度鬼打鬼

奧巴馬有一段時間幾受香港人支持
特別左膠，文青班人追捧
(呢班人好多後來支持希拉利)

大量出現果堆
奧巴馬演講技巧，跟奧巴馬學英文之類的書

共諜

奧巴馬2009年上任，一年前高登仔仲喺度我係中國人呀hi

美帝附庸

因為佢係半個力架嘛

左膠唔讚佢就比人話種族歧視了

最憎呢啲公民黨type ge人

仲有 陳光誠
都係畀 民主黨呃佢出美領
之後畀媒體屌到佢地反艇

左膠而加都仲講緊obama

咁高登仔有無人做左總統？

美國全球主義者和奧巴馬政府赤膊上陣狙擊薄熙來，在體制內並不是新聞。他們認為習近平是一個可以控制的過渡人物，理由跟布哈林李科夫和幾乎全部蘇聯支持過渡人物斯大林阻止危險人物托洛茨基及其世界革命和超工業化一樣充分。習近平和斯大林在當時都是匪內殺人最少，為人最忠厚老實，虛榮心和野心最小，一貫是會幹活而不懂政治的人。自由派知識份子普遍認為習仲勛的兒子會執行和平演變，根本原因在於他們不過是美國戰略家及其代理人改革開放集團的尾巴而已。他們如果以為自己是獨立的，其實原因不過是他們的地位太低，連體制內重要人物的情報都沒有資格分享而已。習近平這個當時公認的傻瓜居然在五年內把美國於黨內代理人全部廢掉，從改革開放集團手中挽救了黨，但改革開放集團的羽翼不經過斯大林式清洗是消滅不了的，習近平實際上採用的袁世凱式清洗留下了無數隱患。如果希拉里和全球主義者執政，或者拜登重新執政，勢必有利於美國的帝國化和腐化，但對習近平的清洗工作反而是減輕了負擔。川普或麥卡錫主義者執政，實際上就是啟用了一個沒有外交經驗的班底，粗枝大葉的方向不會有問題，許多黑箱操作的孵蛋工程都免不了雞飛蛋打。改革開放集團兩頭不是人，只能坐以待斃。
和平演變變成核平演變，已經無法避免。川普並沒有開戰的準備，改革開放集團零成本垮台，結果必然使極左派中國人發大財，民族英雄習近平順利走向偉大復興。2024年的美國人民面對中國的世界性擴張，必然責備川普過於張伯倫。習近平為了肅清反黨集團，必須大開殺戒，因此反而會在動盪的2023年損失更多資源。美國人民在2024年面對全球主義的失敗，照樣會斷定拜登過於張伯倫。所以2020年大選關係不大。

其實而家全世界都等緊拜登當選...

Source?
又話得10個人知？
咁點解連登仔會知？

push

又黎"我被逼架乍！！！"甩身故？？？